### Olá e bem-vindo ao tema [Next Pixel](https://samystudio.github.io/es-theme-next-pixel/) para [Recalbox](https://www.recalbox.com/)
Este tema é feito para ter uma imagem em pleno ecrã que define melhor cada sistema de jogo (ou o melhor possivel), evitando de usar capturas de jogos em jogo.
A maior parte dos sistemas têm igualmente uma música e uma ícone de nota que corresponde ao jogo.
E baseado no tema recalbox-next, terá então todas as vantagens (configurações de região, lista de jogos, etc...) + várias opções de vosso gosto.

**O tema está configurado por padrão para usar um mix personalizado para descartar as imagens do jogo. Leia atentamente a documentação abaixo para obter mais informações, mesmo se você não quiser usá-lo, pois terá que ajustar a opção GAMELISTVIEW do tema para que funcione corretamente com outras misturas**.
 
**Tema é compativel com Recalbox 6.1+ e com ecrã 16:9, 4:3 e pequenos ecrãs 4:3 como o GPi CASE**.

Aqui têm varios srceenschot usado as diferentes configurações :

![0](https://raw.githubusercontent.com/samystudio/es-next-pixel/master/screenshots/0.png)

![1](https://raw.githubusercontent.com/samystudio/es-next-pixel/master/screenshots/1.png)

![2](https://raw.githubusercontent.com/samystudio/es-next-pixel/master/screenshots/2.png)

![3](https://raw.githubusercontent.com/samystudio/es-next-pixel/master/screenshots/3.png)

![4](https://raw.githubusercontent.com/samystudio/es-next-pixel/master/screenshots/4.png)

![5](https://raw.githubusercontent.com/samystudio/es-next-pixel/master/screenshots/5.png)

![6](https://raw.githubusercontent.com/samystudio/es-next-pixel/master/screenshots/6.png)

![7](https://raw.githubusercontent.com/samystudio/es-next-pixel/master/screenshots/7.png)

![vectrex](https://raw.githubusercontent.com/samystudio/es-next-pixel/master/screenshots/vectrex.gif)

Veja todos os sistemas: [Next Pixel website](https://samystudio.github.io/es-theme-next-pixel/).


### Instalação
Para instalar o tema, arraste a pasta es-theme-next-pixel-xxx nas pasta recalbox/themes. Depois mude para es-theme-next-pixel-xxx nas opções de tema no Recalbox (UI SETTINGS > THEME > THEME SET).

Este tema suporta o script Randomizer, veja  [link](https://github.com/Voljega/scripts4recalbox/tree/master/Randomizer) para ter mais informações (**Atenção : na guia para instalar "Copying theme/random directory..." não é recomendado como este tema é extra modificacão**). 


### Opções
- **THEME COLORSET** :escolha entre várias configurações de cores sotaque claro, escuro ou de jogo, o sotaque do jogo colorirá alguns elementos usando uma imagem real do sistema, algumas configurações podem combinar sotaque claro, escuro e de jogo, tente-os para encontrar o melhor para você.
- **THEME ICONSET** : escolha ícones usados ​​para a ajuda inferior esquerda (o mesmo que recalbox-next).
- **THEME MENU** : escolha Recalbox menu estilo (o mesmo que recalbox-next com um estylo esxlusivo do tema Next Pixel).
- **THEME SYSTEMVIEW** : escolha entre a roda vertical ou a visualização horizontal do sistema; para cada uma delas há 3 opções para exibir informações do sistema (informações de 4 linhas, todas as informações de linhas ou nenhuma informação), **ao usar a roda vertical, use CONFIGURAÇÕES DA UI> TEMA> ESTILO DE TRANSIÇÃO> INSTANTÂNEO para uma melhor aparência**.
- **THEME GAMELISTVIEW**: escolha o layout da visualização gamelist, você pode mostrar / ocultar elementos diferentes e para cada um pode ajustar para **Next Pixel mix** ou outros mixes. **Se você não quiser usar o Next Pixel mix, selecione qualquer opção "other mixes" aqui ou obterá alguns recursos gráficos estranhos sobrepondo suas imagens scrapidas** (marque *Scraping/Next Pixel mix* abaixo para obter mais informações).
- **THEME REGION** : escolha sua região para ajustar logo/console imagens (como no recalbox-next).


### Scraping / Next Pixel mix
Next Pixel tema agora inclui seus proprios mix para fazer screenshots e videos snaps, a integração é cada vez mehor. Se você nunca ouviu falar de mixagens, são apenas essas imagens que você pode baixar juntamente com informações / descrição do jogo usando o raspador interno Recalbox ou usando um raspador externo como o [Skraper] (https://www.skraper.net/). Melhor do que uma descrição longa, aqui estão duas capturas usando mix padrão e mix Next Pixel.

**Standard mix**

![snes_old](https://raw.githubusercontent.com/samystudio/es-next-pixel/master/screenshots/snes_old.gif)

**Next Pixel mix**

![snes](https://raw.githubusercontent.com/samystudio/es-next-pixel/master/screenshots/snes.gif)

**Para ter mais informações sobre como usar Next Pixel mix, vejacheck [documentation](https://github.com/SamYStudiO/es-theme-next-pixel/blob/english/data/mix/README.md).**

**Se não que usar o Next Pixel mix escolhe  "others mixes" opçõa de tem na opção GAMELISTVIEW ou você terá alguns recursos gráficos estranhos sobrepondo suas imagens scrapadas**. Pressione Iniciar> CONFIGURAÇÕES DA IU> TEMA> CONFIGURAÇÃO DO TEMA> VISÃO GERAL DO TEMA> escolha qualquer layout com "outras mix".


### Vários temas de jogos do sistema
Alguns sistemas podem conter vários temas de jogos; nesse caso, a pasta do sistema é duplicada com o sufixo "_2", "_3", "_x" [pasta] _2, [pasta] _3, [pasta] _x (por exemplo, cavestory_2), se você Se preferir mídias nessa pasta, remova ou renomeie a pasta original para renomear [pasta] _x para [pasta] (é necessário reiniciar o Recalbox se estiver em execução).
Sistemas reais com vários temas de jogos:
- atarista: 1 tema de jogo com 2 imagens diferentes disponíveis
- cavestory: 1 tema de jogo com 2 imagens diferentes disponíveis
- gameboy: 3 temas de jogos diferentes disponíveis
- megadrive: 2 temas de jogos diferentes disponíveis
- n64: 4 temas de jogos diferentes disponíveis
- nds: 2 temas de jogos diferentes disponíveis
- nes: 2 temas de jogos diferentes disponíveis
- ps3: 2 temas de jogos diferentes disponíveis
- psp: 2 temas de jogos diferentes disponíveis
- psx: 2 temas de jogos diferentes disponíveis
- segacd: 2 temas de jogos diferentes disponíveis
- snes: 3 temas de jogos diferentes disponíveis
- wii: 2 temas de jogos diferentes disponíveis

Para ajudá-lo a escolher, todas as imagens do sistema são visíveis no [site Next Pixel] (https://samystudio.github.io/es-theme-next-pixel/) ou, se você não puder fazer sua escolha, considere usar aleatoriamente Para que, cada vez que você inicie o Recalbox, obtenha um tema diferente, leia a próxima seção para obter mais informações.


###Temas de jogos aleatórios do sistema
O tema Próximo pixel inclui um script de início personalizado para o Recalbox alterar aleatoriamente os temas dos jogos do sistema. Como visto anteriormente, alguns sistemas podem conter vários temas de jogos, ao usar esse script, esses sistemas carregam aleatoriamente um tema de jogo quando o Recalbox é iniciado. Este script chamado "S997próximo-pixel-aleatório-sistema-jogo-tema" está localizado na instalação raiz do tema Próximo pixel. Você precisa soltar esse arquivo na pasta Recalbox */etc/init.d/*. Para fazer isso, você pode usar a ferramenta de linha de comando com o PuTTy ou uma ferramenta como [WinSCP] (https://github.com/recalbox/recalbox-os/wiki/Network-access-with-WinSCP- (EN)) para conectar-se a seu Recalbox. Você pode ler [this] (https://github.com/recalbox/recalbox-os/wiki/Add-your-own-startup-script- (EN)) para obter mais informações sobre como iniciar scripts.
** Não esqueça de permitir acesso de gravação antes de soltar seu arquivo **.
- Se você estiver usando o PuTTy, use o comando *mount -o remount, rw /*.
- Se você estiver usando o console aberto do WinSCP (Ctrl + T), digite o comando * mount -o remount, rw / * e clique em Executar.

**O script de nota pressupõe que você use a instalação padrão da pasta de temas Next Pixel**. Se você alterou o nome da pasta de instalação do Next Pixel, precisará ajustar o script ou restaurar o nome da pasta de instalação do tema Next Pixel.
- Se você deseja ajustar o script, abra o arquivo com um editor de texto e ajuste a segunda linha para corresponder à sua pasta de instalação do tema Next Pixel *cd/recalbox/share/themes/[defina sua próxima pasta de tema pixel aqui]/*
- Se você preferir restaurar o nome da pasta de instalação, aqui está o nome certo, dependendo do seu pacote:
  - **1080p** : es-theme-next-pixel-1080p
  - **720p** : es-theme-next-pixel-720p
  - **480p** : es-theme-next-pixel-480p
  - **crt** : es-theme-next-pixel-crt
  - **crt-small** : es-theme-next-pixel-crt-small

** Quando o script for deixado na pasta correta, não se esqueça de alterar a permissão do arquivo, para que o Recalbox permita executá-lo **.
- Se você estiver usando o PuTTy, use o comando *chmod + x S997next-pixel-random-system-game-theme*.
- Se você estiver usando o WinSCP, clique com o botão direito do mouse no arquivo *S997next-pixel-random-system-game-theme* e em *Permissions* marque todas as caixas de execução "X".


### Mover um tema de jogo para outro sistema
Às vezes, um tema de jogo pode corresponder a sistemas diferentes e você pode usar um tema de jogo com outro sistema. Para mover corretamente um tema de jogo para outro sistema, copie todos os arquivos de qualquer pasta do sistema **MAS pasta de dados** e cole-os em outra pasta do sistema onde você deseja aplicar esse tema do jogo.


### Direito autoral
- Este tema usa imagens / músicas encontradas na Internet. Se você acha que as imagens / músicas usadas neste tema são de sua propriedade ou estão sujeitas a direitos autorais, entre em contato comigo (entre em contato com [at] samystudio.net), removerei-as.
- O tema é baseado no tema recabox-next, para que alguns ativos possam ser licenciados por [Recalbox] (https://gitlab.com/recalbox/recalbox-themes), a licença Recalbox sempre prevalece para esses ativos (portanto, este tema **licença MIT é aplicável apenas a arquivos xml**).
- A câmera e alguns ícones de informações do jogo são de [shareicon] (https://www.shareicon.net).
- A fonte do Digital Counter 7 usada para o ícone do contador de jogos é de [Sizenko Alexander] (http://www.styleseven.com).
- O suporte aleatório é do [Voljega] (https://github.com/Voljega/scripts4recalbox).
- O site usa o [React Image Galery component] (http://www.linxtion.com/demo/react-image-gallery/).
- A fonte do logotipo Next Pixel é "Color Basic" de [Typodermic Fonts] (http://typodermicfonts.com/).


### Contribuir / reportar problémas
Projecto està no [Github](https://github.com/SamYStudiO/es-theme-next-pixel).

Eu preciso de ajuda!
Se você estiver interessado em se envolver nesse tema, entre em contato comigo usando o [Fórum Recalbox] (https://forum.recalbox.com/topic/16064/recalbox-6-1-snap-videos-custom-mix-next- pixel-theme / 359) ou por e-mail, entre em contato com [at] samystudio.net.
 - Preciso de especialista em photoshop para ajudar a adicionar novos temas de jogos.
 - Preciso de especialista em ilustadores para ajudar a adicionar novos ícones de classificação.
 - Preciso de tradutores; se você pode converter inglês para qualquer idioma, serà bemvindo.
 
Se você não sabe como contribuir, talvez possa me oferecer uma bebida;)

[![paypal](https://www.paypalobjects.com/en_US/i/btn/btn_donateCC_LG.gif)](https://www.paypal.com/cgi-bin/webscr?cmd=_s-xclick&hosted_button_id=GZTG62E8M467W&source=url)

Obrigado pela sua contribuição:
 - [lhari84](https://github.com/lhari84) (tradução de informações do sistema em alemão)
 - rastaware (tradução para o português)

### Download
Varios pacotes estão disponiveis segundo o vosso ratio e resolução de ecrã. Atualemente o tema suporta ecrãs 16/9 e 4/3. 


#### 16:9 screens
3 pacotes estão disponivel com 1080p imagens (full hd screens, 4K, 8K), 720p imagens (ecrãs hd) ou 480p imagens (intended for Raspberry users).

**Se você é um usuário do Raspberry Pi, leia atentamente as próximas linhas (usuários de PC / Odroid podem pular para baixar links e obter pacotes que correspondam melhor à sua resolução de tela)**.
O Raspberry Pi pode causar problemas de memória ao usar muitas imagens. O pacote 720p é o caminho certo a seguir, mesmo se você estiver em uma TV de tela grande 1080p / 4K / 8K. **Eu recomendo forçar o Recalbox a rodar em 720p se a tela estiver com uma resolução mais alta, pois melhorará o desempenho e a qualidade das imagens**. Para fazer isso, você precisará editar [config.txt] (https://github.com/recalbox/recalbox-os/wiki/Edit-the-config.txt-file- (EN)) usando PuTTy ou WinSCP.
**Não esqueça  de por os direitos de escriture antes de modificar o ficheiro**.
- Se usa Putty : *mount -o remount,rw /boot* .
- Se usa WinSCP abre a consola (Ctrl + T), e use o commando *mount -o remount,rw /boot* e click Execute.

Neste ficheiro procure *hdmi_group* e *hdmi_mode* e deixe como seguinte :
- hdmi_group=1
- hdmi_mode=4

Não esqueça de tirar'#' en inicia de linha se està presente.

If you still have issues with 720p (mainly images replaced with white rectangle) **and you already have forced Recalbox to run at 720p** you may try to allocate more gpu memory. Edit the same [config.txt](https://github.com/recalbox/recalbox-os/wiki/Edit-the-config.txt-file-(EN)) file, this time search for *gpu_mem_1024=448* and set it to *gpu_mem_1024=512* and once again **Don't forget to allow write access before modify your file**.

**Warning : PSP emulator may not work anymore, so if you're not using PSP system this shouldn't be a problem**.

If you don't want to change memory settings or you're using PSP system then you should switch to 480p package, images quality will be less sharp but you should be able to use lots of systems without issues.

**1080p [DOWNLOAD es-next-pixel-1080p-1.4 for Recalbox 6.1+](https://github.com/SamYStudiO/es-theme-next-pixel/releases/download/v1.4/es-theme-next-pixel-1080p.zip)**

**720p [DOWNLOAD es-next-pixel-720p-1.4 for Recalbox 6.1+](https://github.com/SamYStudiO/es-theme-next-pixel/releases/download/v1.4/es-theme-next-pixel-720p.zip)**

**480p [DOWNLOAD es-next-pixel-480p-1.4 for Recalbox 6.1+](https://github.com/SamYStudiO/es-theme-next-pixel/releases/download/v1.4/es-theme-next-pixel-480p.zip)**

[Download](https://github.com/SamYStudiO/es-theme-next-pixel/releases/tag/v1.0) previous packages for Recalbox 6.0 or lower.

#### 4:3 Ecrãs
2 pacotes estão disponíveis com imagens de 1024x768 e imagens de 320x240, se você estiver usando uma tela com resolução maior que 320x240 pick **crt package**, se estiver usando uma tela de 320x240 ou inferior (como GPi CASE), escolha **crt- pacote pequeno**. **Se você estiver usando o pacote 1024x768 com uma tela com resolução maior que 1024x768, recomendo forçar o Recalbox a rodar na mesma resolução, pois isso melhora o desempenho e a qualidade das imagens**. Para fazer isso, você terá que editar [config.txt] (https://github.com/recalbox/recalbox-os/wiki/Edit-the-config.txt-file- (EN)) usando PuTTy ou [WinSCP ] (https://github.com/recalbox/recalbox-os/wiki/Network-access-with-WinSCP- (EN)).
**Não esqueça  de por os direitos de escriture antes de modificar o ficheiro**.
- Se usa Putty : *mount -o remount,rw /boot* .
- Se usa WinSCP abre a consola (Ctrl + T), e use o commando *mount -o remount,rw /boot* e click Execute.

Neste ficheiro procure *hdmi_group* e *hdmi_mode* e deixe como seguinte :
- hdmi_group=2
- hdmi_mode=16

Não esqueça de tirar'#' en inicia de linha se està presente.

**1024x768 [DOWNLOAD es-next-pixel-crt-1.4 for Recalbox 6.1+](https://github.com/SamYStudiO/es-theme-next-pixel/releases/download/v1.4/es-theme-next-pixel-crt.zip)**

**320x240 (GPi CASE) [DOWNLOAD es-next-pixel-crt-small-1.4 for Recalbox 6.1+](https://github.com/SamYStudiO/es-theme-next-pixel/releases/download/v1.4/es-theme-next-pixel-crt-small.zip)**

[Download](https://github.com/SamYStudiO/es-theme-next-pixel/releases/tag/v1.0) previous packages for Recalbox 6.0 or lower.


### Final words
**Sou todo ouvidos a qualquer sugestão ou para adicionar imagem / música alternativa ao jogo, não seja tímido**.


### License
MIT License

Copyright (c) 2018 mYSt

É concedida permissão, gratuitamente, a qualquer pessoa que obtenha uma cópia
deste software e arquivos de documentação associados (o "Software"), para lidar
no Software sem restrição, incluindo, sem limitação, os direitos
usar, copiar, modificar, mesclar, publicar, distribuir, sublicenciar e / ou vender
cópias do Software e permitir pessoas a quem o Software está
fornecido para isso, sujeito às seguintes condições:

O aviso de direitos autorais acima e este aviso de permissão devem ser incluídos em todos
cópias ou partes substanciais do Software.

O SOFTWARE É FORNECIDO "TAL COMO ESTÁ", SEM GARANTIA DE QUALQUER TIPO, EXPRESSA OU
IMPLÍCITA, INCLUINDO MAS NÃO SE LIMITANDO A GARANTIAS DE COMERCIALIZAÇÃO,
APTIDÃO PARA UM OBJETIVO ESPECÍFICO E NÃO INFRACÇÃO. EM NENHUM CASO A
AUTORES OU TITULARES DE DIREITOS AUTORAIS SÃO RESPONSÁVEIS POR QUALQUER REIVINDICAÇÃO, DANOS OU OUTROS
RESPONSABILIDADE, SEJA EM AÇÃO DE CONTRATO, TORT OU OUTRA FORMA, DECORRENTE DE,
FORA OU EM CONEXÃO COM O SOFTWARE OU O USO OU OUTROS NEGÓCIOS NO
PROGRAMAS.


